領展狂加租逼裝修 冬菇亭食店結業 屹立顯徑28年 街坊不捨

■屹立顯徑邨28年的金城小廚，貼結業告示控訴領展。黎樹雄攝

【本報訊】領展加租停不了，屹立大圍顯徑邨冬菇亭28年的金城小廚連餅店及茶餐廳將於本月中結業，店東指年初起與領展商討租約，對方多次坐地起價加租雙倍，更要商戶裝修至領展滿意才簽長約，店東抵不住貴租放棄經營，批評領展出爾反爾。長者熟客不捨老店，形容如「無家可歸」，領展否認指控，反指商戶態度反覆。
記者：鍾雅宜

店東林長才和太太在顯徑邨冬菇亭經營金城小廚連餅店和茶餐廳28年，3個舖位逾8,000平方呎，林先生指該店28年前租用時已改建和加裝冷氣。林太指3舖租約至今年5月底屆滿，1月她與領展租務部傾租約，一名職員指估計今次加租幅度與以往相若，林太曾問：「係咪一至兩成咁上下？」對方指不會超出兩成，她認為可以接受。

■晚飯時段金城坐滿客人，是街坊的聚腳地。
店東斥租務部出爾反爾
至2月中林太獲邀到管理處傾租約，對方要求他們交還其中一個舖及進行美化工程，包括拆除簷篷等，林太指需要考慮，至3月突然收到領展來信中止租約，林太致電租務部職員，對方「加碼」要求加租五成及交還一舖，林太考慮後認為仍可接受，對方指仍需與高層商討。
不過林太一直未等到續約消息，至4月13日她和丈夫上門到領展總部找租務部人員理論，質問對方「究竟係咪租畀我？」其後姓黃的負責人竟指「細（職員）講嘅唔代表公司講嘅」，建議她向領展高層寫建議書，林太最後同意交還一個舖，自行將租金調高三成半，由兩個舖約18.5萬元加至25萬元，交予領展高層考慮。惟上月25日領展租務部再開價，稱暫時只能與他們續租3個月，要求他們拆簷篷和裝修至領展滿意才簽3年長約，但租金水平未有定案，指「可能要加雙倍租都唔定」。
林氏夫婦不滿並拒續租，決定營業至本月14日母親節，15日結業，「要還原一個舖都要10幾萬，仲要拆簷篷，如果裝修完唔滿意咁點？佢都答唔到」。林太承認年初與對方傾租約時均是口頭承諾，未有錄音作證，她批評領展「無賴」又出爾反爾，林先生指：「咁大間公司點可以講過唔算數？」林又指租務部表明該邨屬沙中綫沿線，看好其未來利潤，「佢話你哋呢啲茶餐廳、小廚毛利好高喎」。
林生指多年來他們都是做街坊生意，不敢大幅加價，午餐每位約30元，客人以長者為主，「做咗咁多年有感情，街坊四代同堂咁幫襯，（做平啲）都係想回贈街坊」。
領展回應指年初至今不下10次與商戶溝通及會面磋商租約條款及租金，其間商戶態度反覆，其後決定不再續約，強調領展無出爾反爾，而洽談內容基於商業保密原則不便透露，已考慮市場水平等因素。

抵死啦
香港人要攪炒先知痛
第日淨係得大家樂大快活食啦

租務部呢d部門係咁閪架啦

咁既局面香港人有份做成

領匯 做臭個名咪改 領展，田生都一樣架，改咗名就冇人講

又係上一代嘅業要下一代受
好似我咁，當年佢上市果陣只係一隻中學雞
你班仆街廢中廢老貪果少少錢推領匯上市
而家我出嚟做嘢又話啲野貴要加家用？
不了

民建聯

班廢老咁支持領匯領展
係咪開心都黎唔切

領滙上市造福港人